\chapter{Závěr}

Hlavním výstupem této práce je sada knihoven pro novou kostku Open-Cube.
Knihovny umožňují pomocí programovacího jazyka Python ovládat
motory a senzory ze stavebnice LEGO Mindstorms EV3.
Nová kostka tak může postupně nahradit zastarávájící řídící jednotky EV3.

Prvním mým krokem bylo seznámit se s~Open-Cube a projektem MicroPython,
který tvoří jádro řídícího software kostky. Dále bylo nutné zjistit,
jak fungují periferie stavebnice EV3.

Na základě těchto informací byla nejprve vytvořena knihova pro spolupráci
se senzory EV3. To obnášelo tři hlavní úlohy. První z~nich bylo zprovoznit
sériovou komunikaci na portech kostky. Nad ní pak bylo možné naprogramovat
podporu pro protokol, který senzory používají. Tu pak bylo nutné zpřístupnit
budoucím uživatelům Open-Cube v~podobě několika Python tříd.

Dalším úkolem bylo přidání podpory ovládání motorů. Nejdříve bylo
vytvořeno základní rozhraní, které umožňuje motory řídit bez regulace.
Nad ním byl navržen a naprogramován polohový regulátor a generátor rovnoměrně zrychlených trajektorií.
Vše následně bylo zpřístupněno uživatelům Open-Cube pomocí jednotné Python třídy \verb|Motor|.

Dále bylo potřeba zajistit, že si uživatelé budou moci
firmware kostky i s~novými knihovnami stáhnout ze stránek Open-Cube. Pro tento účel
byla využita fakultní instance GitLabu, kde bylo následně vše připraveno.

Knihovna byla na závěr otestována na dvou úlohách pro Robosoutěž.
Zvoleny byly úlohy Ping-pong a Pac-man. Obě se podařilo vyřešit a ověřit na nich,
že podpora pro senzory a motory pracuje správně. Zároveň ale byly
nalezeny určité možnosti pro zlepšení knihovny, na kterých autor plánuje dále pracovat.
